\fancyhead[LH]{复旦大学软件工程}
\fancyhead[RH]{第八章\quad 检验与测试}
\section{检验与测试}

\subsection{测试说明}
\subsubsection{测试目的}
\begin{itemize}[itemsep=2pt,topsep=0pt,parsep=4pt,itemindent=1em]
    \item 确定测试阶段的管理工作和技术工作提供参考，包括测试计划、测试用例、测试执行和测试报告等，以确保测试工作有序进行，测试结果可靠。
    \item 确定测试的内容和范围，包括系统功能测试、性能测试、安全测试、用户体验测试和兼容性测试，以覆盖系统的各个方面，发现潜在问题并及时解决。
    \item 为volunet志愿服务系统的评价提供依据和指标，包括用户注册、发布任务、接受任务、完成任务等功能的可用性、响应时间、并发用户数、数据处理速度、用户数据的保护、防止恶意攻击、防止数据泄露等安全性指标、界面设计、易用性、用户反馈等用户体验指标，以评估系统的优劣和提出改进建议。
    \item 发现系统的潜在问题并及时解决，提高系统的稳定性和用户体验，为用户提供更好的志愿服务体验。
\end{itemize}

\subsubsection{测试方针}
\begin{itemize}[itemsep=2pt,topsep=0pt,parsep=4pt,itemindent=1em]
    \item \textbf{测试目标：} 测试目标是发现系统的潜在问题并提供改进建议，以确保系统的稳定性和用户体验。
    \item \textbf{测试范围：} 测试范围包括系统功能测试、性能测试、安全测试、用户体验测试和兼容性测试，以覆盖系统的各个方面。
    \item \textbf{测试策略：} 测试策略是基于风险的测试，根据系统的重要性和影响程度，优先测试高风险区域和关键功能。
    \item \textbf{测试方法：} 测试方法包括手动测试和自动化测试，手动测试用于测试系统的人机交互和用户体验，自动化测试用于测试系统的功能和性能。
    \item \textbf{测试用例：} 测试用例是测试的基本单位，测试用例应该覆盖所有功能和场景，以确保系统的完整性和正确性。
    \item \textbf{测试数据：} 测试数据应该包括各种类型的数据，包括正常数据、异常数据、边界数据等，以确保系统的可靠性和鲁棒性。
    \item \textbf{测试环境：} 测试环境应该与生产环境相同或接近，以确保测试结果的可靠性和准确性。
    \item \textbf{测试报告：} 测试报告应该包括测试结果、测试覆盖率、测试缺陷和改进建议等，以便开发人员和项目管理人员了解测试进展和测试结果。
    \item \textbf{测试人员：} 测试人员应该具备专业的测试技能和知识，熟悉测试流程和测试工具，以确保测试的有效性和准确性。
\end{itemize}

\\

通过以上测试方针，可以确保测试工作的有效性和完整性，发现系统的潜在问题并及时解决，提高系统的稳定性和用户体验，为用户提供更好的志愿服务体验。
\subsection{功能测试}
\subsubsection{功能性测试说明}
\begin{itemize}[itemsep=2pt,topsep=0pt,parsep=4pt,itemindent=1em]
 \item \textbf{明确目标：} 测试应该有明确的目标和预期结果，以便能够确定测试是否成功。

\item \textbf{重要性：} 测试应该重点测试最重要的功能，以确保系统的核心功能正常工作。

\item \textbf{可重复性：} 功能性测试应该是可重复的，以便能够在需要时重复执行相同的测试，并获得相同的结果。

\item \textbf{可自动化：} 功能性测试应该是可自动化的，以便能够快速、准确地执行测试，并节省时间和资源。

\item \textbf{完整性：} 测试应该覆盖所有的功能，以确保系统的完整性。

\item \textbf{可测量：} 功能性测试应该是可测量的，以便能够确定测试的成功和失败。

\item \textbf{可维护性：} 功能性测试应该是可维护的，以便能够在系统更新后对测试进行更新和修改。

\item \textbf{可扩展性：} 功能性测试应该是可扩展的，以便能够在需要时添加新的测试用例。

\item \textbf{可靠性：} 功能性测试应该是可靠的，以便能够获得准确和可信的测试结果。

\item \textbf{可重构性：} 功能性测试应该是可重构的，以便能够在需要时对测试进行重构和改进。
\end{itemize}\\

限于篇幅，下面仅列出部分高优先级的功能性测试用例。

\subsubsection{部分功能性测试样例}
\input{OOA/tab/7-测试样例/功能测试}
\subsubsection{测试通过条件}
\begin{itemize}[itemsep=2pt,topsep=0pt,parsep=4pt,itemindent=1em]
\item \textbf{错误率：}系统在给定输入的情况下，能够以较低的错误率通过所有的测试样例与场景。对于重要的功能，系统的错误率必须控制在极低的水平。例如，系统应该能够准确地将任务分配给正确的志愿者，确保任务的及时完成和质量。此外，系统应该能够确保志愿者和组织之间的所有通信都能够及时、准确地传递，以便志愿者能够了解任务需求并及时反馈任务进展情况。

\item \textbf{性能：}系统必须能够在合理的时间内响应用户的请求，并能够处理大量的数据和用户请求。例如，系统必须能够在几秒钟内响应用户提交的志愿申请，并能够同时处理多个申请。

\item \textbf{可靠性：}系统必须能够保持稳定的运行状态，并能够在出现故障时及时进行修复和恢复。例如，系统必须能够在服务器故障或网络中断时自动切换到备用服务器，并能够快速恢复服务。

\item \textbf{安全性：}系统必须能够保护用户的隐私和数据安全，并能够防止恶意攻击和数据泄露。例如，系统必须能够加密用户的个人信息和志愿服务记录，并能够检测和防止网络攻击和数据泄露。

\item \textbf{用户体验：}系统必须能够提供良好的用户体验，包括易于使用的界面、快速的响应时间、清晰的反馈信息等。例如，系统必须能够提供简单、直观的志愿服务申请界面，并能够及时反馈申请状态和志愿服务结果。

\end{itemize}

\subsection{健壮性测试}
\subsubsection{健壮性测试说明}
在软件开发过程中，由于开发时间、人力和物力等方面的限制，设计者很容易忽略系统的容错功能。然而，这也是导致软件健壮性差的一个主要原因，因此，健壮性测试是确保一个好的软件系统最终能够交付给用户的必要步骤。健壮性测试可以确保系统在各种异常情况下的稳定性和可靠性，同时提高系统的安全性、性能和可维护性，从而给用户带来更好的使用体验。因此，健壮性测试不应该被视为一项可有可无的任务，而应该被视为软件开发过程中不可或缺的一部分。\\
volunet志愿服务系统健壮性测试包括以下内容：
\begin{itemize}[itemsep=2pt,topsep=0pt,parsep=4pt,itemindent=1em]
\item 对关键进程或线程杀死，观察系统的行为是否正常。
\item 对关键进程或线程挂起，观察系统的行为是否正常。
\item 网络不通，观察系统行为是否正常。
\item 数据库不通，观察系统的行为是否正常。
\item 输入数据格式不符合要求，观察系统的行为是否正常。
\item 在系统中添加大量用户，以确定系统是否能够处理大量数据和用户流量。
\item 测试系统在长时间运行时的稳定性和可靠性，以确保系统能够持续运行。
\item 测试系统在出现错误时的响应能力，以确保系统能够正确处理错误并向用户提供有用的信息。
\end{itemize}
\subsubsection{部分健壮性测试样例}
\input{OOA/tab/7-测试样例/健壮性测试}
\subsubsection{测试通过条件}

根据提供的测试要求和条件，可以总结出volunet志愿服务系统的健壮性测试通过条件如下：
\begin{itemize}[itemsep=2pt,topsep=0pt,parsep=4pt,itemindent=1em]
\item 有关进程或线程的测试样例，预期输出不符合调教的概率低于万分之一。
\item 有关底层（网络、数据库等）的测试样例，请求预期输出不符合条件的概率低于千分之一。
\item 其余测试样例，请求预期输出不符合条件的概率低于十万分之一。
\item 所有测试样例都要重复运行10000次及以上。
\item 所有测试样例需要在真实环境下进行测试，模拟真实用户使用情况。
\item 在测试过程中，需要记录并分析系统出现的异常情况，如系统崩溃、数据丢失、响应时间过长等，以及异常情况的处理方式和效果。
\item 在测试完成后，需要对测试结果进行全面分析和总结，包括系统的性能、稳定性、可靠性等方面的评估，并提出改进建议和优化方案。
\end{itemize}
\subsection{压力测试}
\subsubsection{压力测试说明}
压力测试是给软件不断加压，强制其在超过正常运作以外的条件下运作系统，观察系统运行的状态，从而发现系统的缺陷或者评估系统的性能。
Volunet志愿服务系统的压力测试主要包括以下三项内容：
\begin{itemize}[itemsep=2pt,topsep=0pt,parsep=4pt,itemindent=1em]
\item \textbf{负载测试：}
负载测试：逐步增加系统负载，测试系统性能的变化，并最终确定在满足性能指标的情况下，系统所能承受的最大负载量。我们将模拟大量用户同时使用系统，例如同时进行注册、发布任务、查看任务等操作，以测试系统在高负载情况下的稳定性和响应速度。
\item \textbf{并发性能测试：}
通过逐渐增加并发用户数负载，直到系统的瓶颈或者不能接收的状态，综合分析执行指标来确定系统并发性能。我们将模拟多个用户同时进行相同或不同的操作，例如同时进行任务发布和任务申请，以测试系统在高并发情况下的稳定性和响应速度。
\item \textbf{疲劳强度测试：}
通过逐渐增加并发用户数负载，直到系统的瓶颈或者不能接收的状态。我们将模拟大量用户长时间使用系统，例如连续多小时进行任务发布、任务申请等操作，以测试系统在高强度使用情况下的稳定性和响应速度。
\end{itemize}
\subsubsection{部分压力测试样例}
\input{OOA/tab/7-测试样例/压力测试}
\subsubsection{测试通过条件}
Volunet志愿服务系统的压力测试通过条件如下：
\begin{itemize}
[itemsep=2pt,topsep=0pt,parsep=4pt,itemindent=1em]
\item \textbf{负载测试：}
负载测试：在逐步增加系统负载的过程中，系统的响应时间不应超过5秒，系统不应出现崩溃或错误等异常情况。在100次测试中，至少有99次测试结果满足性能指标要求。
\item \textbf{并发性能测试：}
并发性能测试：在逐渐增加并发用户数负载的过程中，系统的响应时间不应超过5秒，系统不应出现崩溃或错误等异常情况。在100次测试中，至少有99次测试结果满足性能指标要求。
\item \textbf{疲劳强度测试：}
疲劳强度测试：在长时间、高强度使用系统的过程中，系统的响应时间不应超过5秒，系统不应出现崩溃或错误等异常情况。在100次测试中，至少有99次测试结果满足性能指标要求。
\item \textbf{总体通过率：}
对于以上三种测试样例，系统至少需要满足99\%的测试结果符合性能指标要求，才能算通过压力测试。
\end{itemize}

\subsection{面向对象测试}
关于volunet志愿服务系统，本文档采用面向对象的方式设计，因此在测试时应该采用面向对象测试方法来进行测试。除了传统的测试方法，还应该选用类测试、类间测试和基于场景的测试方法进行测试。

类测试是测试单个类的功能和行为是否符合预期。在测试中，应该测试类的所有公共方法和属性，包括输入和输出参数、异常情况和边界条件等。例如，在volunet志愿服务系统中，可以测试志愿者类的报名、查询、修改、取消等方法是否正常工作。

类间测试是测试不同类之间的交互和协作是否正确。在测试中，应该测试类之间的消息传递、数据交换和调用关系等。例如，在volunet志愿服务系统中，可以测试志愿者类和活动管理类之间的交互是否正常。

基于场景的测试是测试系统在不同场景下的行为是否符合预期。在测试中，应该测试系统在不同的输入和环境条件下的行为和响应。例如，在volunet志愿服务系统中，可以测试志愿者报名活动、取消报名、查询活动等情况下的系统的行为。
\subsubsection{类测试}
\paragraph{类操作测试}~{}
\input{OOA/tab/7-测试样例/类操作测试}
\paragraph{类行为测试}~{}
\input{OOA/tab/7-测试样例/类行为测试}
\subsubsection{类间测试}
\input{OOA/tab/7-测试样例/类间测试}
\subsubsection{基于场景的测试}
\input{OOA/tab/7-测试样例/基于场景测试}
\newpage